（行動）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份頭條去回收

（行動）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份頭條去回收。
頭條藍到黑，免費報紙影響好多大年紀的人的睇法。

Agger!

1215 和你shop
1215 社福罷工造勢大會 愛丁堡
1231 和你拖
2020 1月1 民陣遊行

仲有香港仔(大公文匯group)，晴報(經濟日報group)，精華版大公文匯都係。

收到

啱，即攞

推

幫手增加出紙量

支持

拎黎墊枱都好

免費報應該係靠派發量去決定廣告收入嘅
「報老闆」唔會理你每朝攞咗分免費報之後做乜
總之千祈唔好有回紙
有回紙即係無人攞
如果每日回紙量大
咁即係佢地嘅觸及率低
廣告費就唔收得高

《頭條》係煙仔何星球報旗下免費報
號稱每日發行量有成七八十萬（呢個數係佢地聲稱全港第一，方向加老蘋而家估計每日都未必到佢地一半⋯）
點解咁高？
睇返佢地自己話
全港有千七條屋邨屋苑有得派有得攞
呢個係佢地維持高發行量嘅關鍵
因為屋邨、屋苑就算每日派唔完（其實應該每日都被住戶攞光）
剩低嘅都唔會回紙（屋邨屋苑啲清潔阿姐，通常都會收起拎去當廢紙賣）

假設，每個屋邨有4座大廈
每座樓每日派出50份頭條
咁每日就相當於 1700*4*50 ＝ 340000 份
即係約莫等於頭條每日發行量40%＋
所以想有效打擊免費報嘅話
最有效嘅方法係實施源頭減廢
要求自己嘅屋邨屋苑管理公司/業主會
盡快取消同《頭條》嘅合約先係上策

我租樓住嘅
所以唔知道業主會/管理公司
同免費報之間嘅協議
有無涉及金錢安排（即係免費報會俾「啲」手續費俾管理公司，等佢地每日安排人員，將派到屋邨屋苑嘅免費報，分發到各座大廈管理處、放响當眼位置等住客攞到咁啦⋯）
如果有，咁管理公司同業主會係咪願意少咗分收入呢，咁就唔知啦

收費報紙可以講回紙量
唔認同免費報紙可以講回紙量，因為，一定派得曬。
佢發行量大，但其實無人睇，廣告成效細，自然無人再落廣告。

亦贊同，自己嘅屋邨屋苑管理公司/業主
盡快取消同《頭條》嘅合約的方法。
但這做法需時長有難道。

當前，大部分報紙在街上派發，所以一定要將垃圾頭條回收，循環再做有意義的東西。

Step1. 拎到幾多廢紙就拎， 即刻掉左佢
Step2. 罷買藍報入面落廣告產品
Step3. 業主立案法團阻止藍報入屋

香港仔同精華版都未聽過...
有冇頭版相

我會比d撚狗人士

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

可唔可以好似tvb咁抵制佢哋廣告商？

兄弟爬山，各有各做

我只係講個情況出來啫
如果唔計回紙
張張免費報都可以大印特印
谷大個發行量，然後sell廣告搵多啲老襯
（阿施永青就唔洗話免費報遲早會步收費報嘅滅亡後塵）

收費報紙講回紙（唔一定「實體」回，或者用「剩紙」數會容易明啲）
但情況同免費報唔同
以前報紙檔係要同發行講
每日要幾多分乜報
攞咗賣唔晒（報紙檔都係要俾貨錢發行嘅）（之後咪攞少啲乜報囉）
因為咁，好多細報紙檔會用拍拖報方式賣咗佢（費事幾張幾張咁「回」俾發行，同埋只係賺少啲咁啫）
（而家便利店應該係每晚將賣唔出嘅報紙回返俾發行㗎）

免費報講回紙（未必係真係成叠報紙回返發行，有剩我估啲阿姐都會俾咗收報紙嘅阿嬸去賣廢紙，唔會等發行來收返，另一個原因係：阿姐派剩紙，發行遲早唔搵佢派、或者最消果個派報點）
因為印刷係好重成本嘅
之不過，免費報因為去派嘅人無入貨成本（相反係收錢派報紙）
所以就算派唔完都唔會俾返發行（最多話俾發行聽派唔晒，第二日呢區派少啲）
（用營銷角度講，例如金鐘站口派免費報，A報派得最少，其他報派500分，A報派到300分，咁我做發行，明日一定只派250分去金鐘，做個假象，A報好早派晒，等50個攞唔到嘅人開口問「仲有無A報」，製造一個A報好搶手嘅幻象，慢慢就可以谷返個派發量）（我之前試過要去美孚搭「穿巴」返工，所以朝朝都見發行送幾分免費報到場派嘅情況）

報老闆可以吹個每曰發行量
但廣告商一定會問實際觸及率（發行量減回紙數）然後先定到個合理嘅廣告費（例如M報之前宣稱過每日派40萬分，（觸及率）讀者達到60萬人咁啦）
（發行商都一定要問返每區嘅派發量同剩紙，咁先可以定到每區嘅分發比例）
同埋無報老闆想自己分報紙响個街嘅派發點輸俾第二張免費報
所以一定要知各區回紙量

同埋
免費報其實都跌緊紙
你睇下施永青分730幾年前開始搞轉型就知道
頭條，因為係星球自己廠房印
成本相對比其他免費報低啲
佢地亦都知道真正「戰場」係一啲一次可以接觸到最多人嘅派發點
所以好積極咁打入屋邨屋苑（最少翻風落雨，唔驚會好似街頭派咁會派少咗紙）
因為呢啲地方對佢地來講係效益最大
如果真係每日三四十萬紙去咗屋邨屋苑
幾乎同730嘅全港發行量相約
如果我做廣告嘅，都會俾錢响頭條賣廣告（其實而家免費報廣告都少咗好多）

確實要動搖免費報入屋邨屋苑，的確係好難嘅
首先管理公司唔會主動返棄（個收入來源）
要响業主會入面爭取共識，都要大家花一番唇舌⋯

難喎

利申：我唔攞免費報

印象中大多數免費報廣告
傳統上都係家用品、超市為主（因為入屋最大效益）
好似都有地產廣告（730應該最顯著）
前者應該係比較穩定嘅收入來源
（要抵制兩大超市集團，恐怕唔容易⋯）
後者樓盤廣告：我連買樓都無能力，所以一直都有全力抵制地產商⋯（誤）
旅遊廣告？我估近期都好似縮緊⋯（而且鐘意去旅行嘅都唔會因為睇到報紙先去搵施行社啦⋯）

其他商品嘅免費報紙廣告費雖然相對係低嘅
如果可以透過抵制，嚇走廠家商家
的確可以揸到免費報春袋

傳統上，要收免費報皮
真係要令到佢地嘅發行量大跌
咁廣告收益自然大減
維唔到皮（印刷費同員工薪酬等）
自然遲早摺埋（聽講都係老蘋分爽報死因之一）
不過，之前個覆po都提過
頭條係星球旗下，成本相對低過其他「獨立」免費報
所以難度會高啲囉

排隊攞哂佢

兄弟爬山，各有各做
咩方法都唔放過

頭條副總劉國業，佢響頭條楂大旗，個仆街藍到黑

我成日拎大紀元

我係想呼籲人幫手拿左D頭條日報，之後，掉左佢，
免荼毒中，老年人
大紀元唔係批評中共咩？藍定黃？

有做開

反共 youtube都成日訪問民主派個邊
算深黃 不過好少人肯拎黎睇 要幫襯下
都係得幾頁 應該都好難經營

和理攞

D阿婆勤力過你

你要救 d 阿婆
唔好令佢地比毒報荼毒

入面d社評藍到黑
歪理當道理

不過都會繼續拎
睇下d人寫野可以無恥到咩地步

啱

香港仔果份垃圾 成疊比阿婆回收

其實免費報都冇咩人睇
未有電話上網時，先多人朝早睇，而家邊有人仲拎住

垃圾係應該拿去回收的

好多中，老年人睇，
同志，你晏晏落泥香港？

講真，係落廣告d人白痴者
根本自己查下，都知後生少少（50歲樓下）既人，都唔會再拎報紙啦

有咩？阿嬸自己都猛睇電話啦
根本得d婆仔會拎

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

朝早收集d 藍報，夜晚搵自己友回紙，一舉兩得

係wo，
回收賺錢，捐比星火

份香港仔只係西灣河站旁邊見過有人派，TST見都未見過。
連官網都無寫邊度有派發點

成個銅鑼灣，灣仔，金鍾，中環，上環都有得派。
係返工時間派，
絲打，你係咪唔使返工？？

我返尖東

咁每日係街上，一大棟個Ｄ報紙係咩來？
自己留意下幾多人攞la。
就係仲未用智能電話個Ｄ人，先仲比這些報紙荼毒得更利害。

1215 和你shop
1215 梁烈士
1215 社福罷工造勢大會 愛丁堡
1231 和你拖
2020 1月1 民陣遊行

push

true重有文匯報

香港仔藍到發黑架
之前中槍健仔間校便服日同學自發着黑衫
篇報導話啲同學入咗邪教
屌出聲

agger

推上熱門

推埋行動

[行動] 和你Christmas Shop

會拎份，掟左佢！

會唔會見你後生就唔派畀你

記得每朝攞一份先返工

唔會 la，佢都係d阿嬸派

每次拎三份
然後扔左佢

有幾多拎幾多

拎黎環保呀！

推！

我日日手撕太公

頭條-星島
am730-施永青
香港仔-文匯報

業主可以控制到減到就最好
但呢d唔係1時3刻可以做到

多d人幫手拿
表面上係多左「觸及率」
但實際上係少左平時的人睇
廣告商除左睇呢d數字
應該都會睇賣完廣告的效益
效益細就未必會加碼落廣告
同埋喺得呢d報落廣告
間公司都藍藍地
如果佢唔睇真正效益
盲目支持那d報都阻佢唔到
由佢燒$

而報社印多d的話
都會增加成本

回收前
可以玩下摺紙

會幫手

要令廣告商知道，很多人故意拎去回收，才有作用，但關鍵係，人數夠唔夠多？

最好當然係咁，
但你攞一份，就已經小一個廢老被毒報荼毒，係咪好有意義呢

我樓下有大公報免費，我次次都拎幾份派比親朋戚友，但法國佢地唔睇，所以拎去垃圾桶

次次見屋企樓下如果有大公文匯精華版，一定拎一大疊，就算管理員見到我拎一大疊都冇阻止我。
落巴士就拎俾收廢紙阿婆。D阿婆不知幾好禮貌，又多謝哂，bye bye。

推 每朝都要拎 拎完比呀婆賣

Push

幫手文宣推廣下